「派成績表」新鴻基：示威者行動得啖笑完全對商場業務無影響 上水廣場新年生意人流回升 商戶：生意忙到做到無停手

【香港零售】上水廣場生意「力保不失」 商戶：臨近新年人流回升做到無停手

hket
現在閱讀
【香港零售】上水廣場生意「力保不失」 商戶：臨近新年人流回升做到無停手
【香港零售】上水廣場生意「力保不失」 商戶：臨近新年人流回升做到無停手
業界頭條 14:07 2020/01/23

受社會事件影響，不少商場人流大減，但被視為「水貨客重鎮」的上水廣場人流未有因此而減少，相反臨近農曆新年人流特別多。有商戶指，最近幾日做到「無停手」，預計生意跟去年相若。

人流未有太大影響 近日做到無停手

在上水廣場不時會見到「拖喼客」，甚至會見到他們在店舖門口整理貨品，商場內亦有不少大品牌進駐。在商場內售賣運動鞋的劉小姐指，近幾個月商場的人流沒有太大影響，「除了示威那幾天」，而臨近農曆新年不論是內地客還是本地客都到店舖購物，劉小姐更指最近幾日做到「無停手」，預期生意跟去年同期相若。

小租戶批新地：佢哋喺地球上消失咗
不過，業主與商戶共渡時艱，卻非必然的事。陳與其代表食肆，於過去數月不斷與新地及九倉就減租不停交涉，「佢嘅租務部都會叫我去寫信，但係通常得返嚟嘅回覆都係話冇，尤其是新鴻基，話一毫子都唔會減，而家直頭喺地球上消失咗。」至於九倉，上月有報道指有商戶經磋商多時，終獲減租約半年，減幅約15%至20%，「我就冇受惠嘅，但我知嘅係如果租約就完，呢幾個月減租就會易傾啲。」

信和：依幾個月有出通告話商場唔開既日子先賠租 中間2 3點有示威或防暴商場落閘逼商戶關門趕顧客走既日子全部唔賠

新地：近排已經攪左好多會員推廣吸引人流 唔會減租或免租 之前落閘既日子都唔會賠

10月同11月好多大商場都有好多非大連鎖店既細鋪已經執鳩哂
可以留意下大商場d冷行已經變哂吉鋪

大地產商回應商場租戶 話近日社會已經回復平靜 已經無哂周圍破壞同蹤火 商場集會阻礙營業 唔會減租或免租共渡時艱

手足攪唔掂，就武漢肺炎出手

時辰到呀

係囉係囉
隻肺炎咁勁
示威唔洗搵名搏

要話俾醫護知，無論你地決定係點，市民會支持你地

原Post

大家支唔支持醫護大罷工？

入黎幫手推十次

好彩灑水無人搞咋

光復上水踢gip真係本重利少
用番中共慣用既白色恐怖先係治本

推

你話係咪係囉

特首已流亡海外?? 疫情失控, 港人自救有辦法??

論新年和理shop的重要性

唔好係商場咳 d客會驚肺炎 Popo 都唔敢黎點算

你社區爆發既話，到時實靜過太空

梗係啦佢租照收

本身諗住新年回下血
點知支那送大禮
今鋪玩撚完

做多14日就發病喇你

唔想減租之嘛

地產商就算香港發生乜事都好，都安然無恙，完全離晒地

要和你shop

簡單 一傳有武漢人去過 拜拜啦

狗巴都好似係身痕基。

條經濟戰線暫時已經由上帝接手
手足可以休息一下再計劃下步

上水搞唔到架喇

是日上水廣場

大陸人收哂爐啦戇鳩

最後一波回血 黎緊半年睇你點